%% Preamble für Bachelor oder Masterarbeiten
% Fabian Goebel
% 07.07.2016
% Viel Erfolg beim schreiben!!

 
\setkomafont{sectioning}{\normalfont\normalcolor\bfseries} %Überschrift sieht damit irgendwie schöner aus
%\setlength{\parindent}{0pt} %Verhindert das Einrücken bei neuen Absätzen
%Latex ist kleinlich... das will ich ihm mal etwas abgewöhnen: (aus dem Latex buch) nach Axel Reichert
\tolerance 1414
\hbadness 1414
\emergencystretch 1.5em
\hfuzz 0.3pt
\widowpenalty=10000
\vfuzz \hfuzz
\raggedbottom%verbietet das vertikale Verteilen von text wenn Seite nicht voll ist

\usepackage{scrhack}
%---------Textformat---------%
\headsep1.0 cm   
\setcounter{secnumdepth}{4}   			%gibt vor, wie weit Kapitel nummeriert werden (aktuel: x)  
\setcounter{tocdepth}{4} 						%gibt vor, wie weit Kapitel im Inhaltsverzeichnis auftauchen
\usepackage{setspace}								%Zeilenabstand, bei \linespread{..} müsste immer ein bestimmter Faktor berücksichtigt
%\onehalfspacing				 							%werden --> unpraktisch
\linespread {1.4}\selectfont			%mach ich trotzdem, sah sonst doof aus
\renewcommand\chapterheadstartvskip{\vspace*{-0.5\baselineskip}} 
%\setkomafont{chapter}{\fontsize{20bp}{18.8bp}\selectfont\bfseries} %Kapitelüberschrift auf 20 verkleinert
%\setkomafont{section}{\fontsize{16bp}{18.8bp}\selectfont\bfseries}	%Sectionüberschrift auf 16 gesetzt
%\setkomafont{subsection}{\fontsize{14bp}{18.8bp}\selectfont\bfseries} 	%subsectionüberschrift auf 14 gesetzt
\raggedbottom										%verbietet das vertikale Verteilen von text wenn Seite nicht voll ist

%---------Kopf und Fußzeilen---------%
\pagestyle{headings} 								%Inhalt der Kopfzeile 
\usepackage{scrlayer-scrpage}								%erlaubt mehr Einstellungen in 
																		%Kopf- und Fußzeilen
%%\ihead{hier steht was innen stehen soll z.B. \chaper}
\setlength{\voffset}{5mm}		%Abstand vom Kopf zum Seitenanfang



%-----Schriftsätze und Sprache-----%
\usepackage{babel}        					% deutsch (neue Rechtschreibung) mit Trennregeln
\usepackage[utf8]{inputenc}               % Umlaute könnten direkt getippt werden und müssen nicht als \"a eingegeben werden, 
																						%latin 9 ist Erweiterung von latin1 und enthält auch Eurozeichen
\usepackage[T1]{fontenc}                    % für z.B. Umlaute (ä existiert und wird nicht aus zwei Zeichen zusammen gesetzt
\usepackage{lmodern}												% Schriftart
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}       % Mathematische Features der American Mathematical Society
\usepackage[gennarrow]{eurosym}             % erkennt das Eurosymbol

%--------Bibtex-----------%
\usepackage[babel, german=quotes]{csquotes}
\usepackage[%
backend=biber,%
style=numeric,% mit Nummern verweisen
maxnames=10,% es werden bis zu 10 namen angezeigt
sorting=none,%nicht sortieren -> nach Auftreten der Zitierung angeben.
giveninits=true% Vornamen abkürzen
]{biblatex}
\addbibresource{Literatur.bib}

%-----farbiger Text-----%
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\xdefinecolor{eblau}{RGB}{79,129,189}
\xdefinecolor{erot}{RGB}{192,80,77}
\xdefinecolor{egruen}{RGB}{131,184,23}

%-----Links-----%
\usepackage[%								% erzeugt Hyperlinks innerhalb eines pdf-Doluments
bookmarksnumbered = true,
bookmarksopen= true]{hyperref}
\hypersetup{colorlinks,                     % sorgt dafür, dass man die links nicht sieht
citecolor=black,
filecolor=black,                            %
linkcolor=black,                            %
urlcolor=black}                             %

%--------Floats allgemein---%
\usepackage{float}					%liefert die möglichkeit Floats mit H (genau hier) einzubinden
%--------Tabellen-----------%
\usepackage{tabularx}               % ermöglicht die Vorgabe bestimmten Spaltenbreite vonTabellen
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X} %hmm wofür war das nochmal? 
\usepackage[nooneline,bf,belowskip=5pt]{caption}        % Tabellenüberschrift: rechts, dick, Abstand zu Tab
\usepackage{longtable}          % überlange Tabellen automatisch umbrechen 
\usepackage{array}				%ermöglicht zusammen mit ragged2e das festlegen von Spaltenbreite und -formatierung gleichzeitig
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{multirow}			%für Zeilen über mehrere Zeilen
\usepackage{booktabs}
%--------Grafiken-----------%
\usepackage{subfigure}
\usepackage{graphicx}			% damit alle Bildformate in pdf überführt werden
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{epstopdf} 			%erlaubt das Einbinden von Eps Grafiken
\epstopdfsetup{update}	
\usepackage{overpic}  			%um Textboxen über Bilder zu legen
\usepackage{subfigure}			%erlaubt mehrere einzelne Bilder in eine Abbildung zusammenzufassen.
%-------Pdf-----------------%
\usepackage{pdfpages} 			%zum Einfügen von pdfs als Pdfs und nicht als Bild
\usepackage{tikz}

%--------Diagramme in Latex----------%
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}
\pgfplotsset{compat=1.13}

%\usepgfplotslibrary{external} %damit können die Diagramme als eigene PDF generiert werden. 
%%es muss aber "-shell-escape" zu dem pdflatex aufruf hinzugefügt werden (Texniccenter-> Ausgabeprofile-> "-shell-escape" dazutippen. ihr schafft das!)
%\tikzexternalize
%\tikzsetexternalprefix{figures/} %damit werden die Diagramme im unterordner figures/ abgelegt.

%--------Git---------%
\usepackage[mark]{gitinfo2}
\renewcommand{\gitMark}{Branch: \gitBranch\,@\,\gitAbbrevHash{}\textbullet{} Release:\gitReln{}-\gitRoff (\gitAuthorDate)\\ Head tags: \gitTags}

%-----ChemArrows-----%
\usepackage{chemarr}%gibt die möglichkeit Chemische Reaktionen besser darzustellen, siehe: http://de.wikibooks.org/wiki/LaTeX-Kompendium:_Chemie 

%-----SI Unitx-------%
\usepackage{siunitx}%package zum einfachen setzen von SI-Einheiten.
\sisetup{%
locale=DE, %ist TROTZDEM notwendig das hier zu setzen... sonst ists wieder englisch :-/
per-mode=symbol %schrägstrich
%per-mode=fraction %nicht sicher ob das ander war
}%



\usepackage{showkeys}% http://ctan.org/pkg/showkeys


\usepackage{placeins} %liefert Floatbarrier.

%-----Änderungen BibTex-Layout ----%
\renewbibmacro{in:}{%kein ArticleTitle IN: Journaltitle bei Articles: http://tex.stackexchange.com/questions/10682/suppress-in-biblatex
  \ifentrytype{article}{}{\printtext{\bibstring{in}\intitlepunct}}}